美國本周將提出《香港人權與民主法案》 擬禁止涉事官員入境美國及凍結其在美資產

香港政府修訂《逃犯條例》所產生的爭議，引發國際社會關注。美國眾議院中國事務委員會主席麥戈文（Jim McGovern）於當地時間周三（12日）就港府修訂《逃犯條例》所引發的爭議發布5條Twitter，稱「如果《逃犯條例》通過，國會須修改1992年通過的《香港政策法》（United States–Hong Kong Policy Act），以回應自治的侵蝕。」而且本周將提出《香港人權與民主法案》（Hong Kong Human Rights and Democracy Act）。

麥戈文表示，本周將聯同共和黨參議員魯比奧（Marco Rubio）以及共和黨眾議員史密斯（Chris Smith）提出《香港人權與民主法案》，重申美國對人權和法治的承諾。該法案設置的目的，是對涉及鎮壓香港民主的香港或中國內地的政府官員，設立懲罰機制，包括禁止涉事官員入境美國及凍結其在美資產。

他又指，與香港民眾站於同一陣線，指《逃犯條例》或會令當地人權人士、商人、記者和美國公民被引渡到中國。他呼籲行政長官林鄭月娥及立法會主席梁君彥撤回有關法例，另外尋求方案保留香港自治，保障人權及法治。麥戈文並呼籲警務署及保安局下令警方勿使用過份武力，保障市民表達言論自由。

英國BBC訪問麥戈文，他稱言美國國會已目睹香港情勢的緊迫性，認為香港民主已迅速惡化，參眾兩院、民主共和兩黨多位議員就這一立場達成共識，兩黨議員會在當地時間12日下午或13日上午，重新提出《香港人權及民主法案》，以重申美國對人權和法治的承諾。

至於1992年的《香港政策法》則是美國在一國兩制框架之下承認「香港獨立關稅區」，給予港府港有別於內地地的特別優惠，不過早前中美大打貿易戰，華府曾稱言會把現時美港政策法給予香港的優惠取消。

全文:

希望日本都跟機

黑警陪唔到D老婆, 女友去日本,
我地可以幫下佢

港女最鐘意去日本, 無人陪佢去點得呢?

仲有韓國

只要日本 英國 澳洲 加拿大 新西蘭肯跟 香港政府即刻收皮

垃圾日不落帝國會做野
天真

希望會係一個新希望